# Form Constructor

Генерирует форму на основе переданного JSON.

## Реализация

Введенный json проверяется на корректность либо по нажатию на кнопку Check, либо перед переходом к форме по нажатию Apply. В случае json, который парсится с ошибкой, перехода не происходит, и пользователю предлагается исправить конфигурацию.

Состояние заполненных полей сохраняется мутабельно в Map, в React.Context приложения, подключение полноценного state-менеджера здесь избыточно.

Состояние полей реализовано без контроля формой, т.к они динамические и их может быть большое количество, что влияет на производительность. Однако по снятию фокуса с поля его состояние сохраняется в Context, если пользователь решил вернуться на предыдущую вкладку. При изменении конфигурации это состояние сбрасывается, поля очищаются.

Кнопкам добавлены пару опциональных действий для примера, т.к. генератор формы должен понять при создании кнопки, какое действие навесить на нее. В реальном конструкторе возможны какие-то поля типа endpoint для отправки.

## Команды

Установка пакетов:

```
npm i
```

Запуск режима разработки:

```
npm run start
```

Сборка проекта:

```
npm run build
```

Компилирование ts:

```
npm run tsc
```

## Использование

#### JSON должен представлять собой объект с допустимыми ключами:

- title: string - Название формы;
- items: item[] - список полей формы;
- buttons: button[] - список кнопок;

#### Объект поля формы item должен представлять собой объект c ключами:

- label: string - Имя поля формы, для упрощения используется здесь в качестве id поля;
- type: ("number" | "text" | "textarea" | "checkbox" | "date" | "radio") - один из возможных типов полей, согласно тз;
- values?: string[] - перечисление, используемое только с типом radio

#### Объект кнопки формы button должен представлять собой объект c ключами:

- text: string - текст кнопки;
- action?: ("send" | "clear") - действие, которое мы ожидаем от кнопки, для установки соответствующего обработчика, для примера добавил два действия;

#### Пример:

```json
{
  "title": "Order goods at home",
  "items": [
    {
      "label": "Count",
      "type": "number"
    },
    {
      "label": "Adress",
      "type": "text"
    },
    {
      "label": "Additional information",
      "type": "textarea"
    },
    {
      "label": "Insurance",
      "type": "checkbox"
    },
    {
      "label": "Accept the terms",
      "type": "checkbox"
    },
    {
      "label": "Delivery date",
      "type": "date"
    },
    {
      "label": "Type of packaging",
      "type": "radio",
      "values": ["luxury", "business", "economy", "without packaging"]
    }
  ],
  "buttons": [
    {
      "text": "Cancel",
      "action": "clear"
    },
    {
      "text": "Ok"
    },
    {
      "text": "Apply",
      "action": "send"
    }
  ]
}
```

## License

[MIT](https://choosealicense.com/licenses/mit/)
